IT討論區(76)

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
(69):
(70):
(71):
(72):
(73):
(74):
(75):
P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k
P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88

----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

1001唔開post者全家死絕

lm

唔知規矩啫 人生第一次做1001心情既緊張又興奮

我次次搶1001都唔開po

點解尋晚突然推得咁快唔預我

係成個post推得好快

因為你會唔開Post 驚你拎到 1001

我覺得肺炎對it界既影響未浮面，不過遲早會出現
03年果陣大家點穩工

雖然我未出身，但我聽過我師兄03年當年啱啱畢業
7k 一個月做support
冇講過難唔難搵工，但普遍人工好低，office boy 價
因為2000年 .net 爆破，冇人睇得起IT人

03年個陣仲玩緊比賽

聽講個陣人工七千

教你一樣野
Idea唔值錢 認真
唔好以為個idea得你一個諗到 大把人諗到
Execution先值錢

但係有一個誤區好多人無留意
Vision屬於execution 而唔係idea
Business plan屬於execution而唔係idea

岩

marketing 同 networking 都重要

marketing肯定係execution既一環啦 定係IT狗真係覺得IT公司只係需要IT狗IT公司首先係一間公司 而唔係首先係IT喎
Networking就唔係公司既一環 而係PR/sales要有既能力 重要既 但係一般唔會話係對公司重要 就好似你唔會話C++對公司重要咁

我大膽講句HR唔重要
只要你請個隻IT狗乸返黎 就可以用極低價請到精英IT狗公 遲出糧無保險呢啲完全唔成問題

岩岩幫個project做左技術負債
唔負債根本做唔到,要改好多野
係咪應該遞信走人

同自己講
fast moving最重要 越早交貨越低opportunity cost
fast moving最重要 越早交貨越低opportunity cost
fast moving最重要 越早交貨越低opportunity cost
然後搵工跳槽升point

請個IT狗打氣員返黎startup肯定做到上市

唔得 IT狗好賤的 你主動服務係無效果 要有隻狗乸比IT狗互相競爭先有效果

IT狗至理名言

其實對一間公司黎講 move on去下個project先係最有效率既方案

順便一提 有時候唔做garbage collection完全無問題

有冇同行研究過自減人工去越南、泰國、或者其他東南亞國家？

我記得SharePoint有個位可以寫JS，之後monkey patch左佢某D function可以inject js入去

你哋講緊咩，完全唔識

越南妹
泰國妹

識sharepoint黎做咩
你會唔會覺得識Java applet好威威

今日先學識用手機㩒錢

我就係有個越南妹女朋友先有依個問題
本身我大概揾七八十萬港紙一年

大佬失敬失敬 小弟唔識世界 多多包涵

我有兩個問題
一個係 你去東南亞 唔驚食野食唔慣咩
另一個係 點識越南妹女朋友

越南泰國 如果你去過 都知道乜野菜色嘅餐廳都有 舉例越南: 平嘅食碗牛肉河 中式港式炒飯炒面小菜 都大把 日本野又有 而且平香港好多 如果用香港份人工計

至於越南妹 係我之前有份工要setup overseas delivery center 要我東南亞幾個國家周圍跑 其中係越南前前後後留咗大半年 無野嘅 你如果正正常常 行為gentlemen 大把越南妹俾你識 可惜最後個project揀咗印度 我亦都唔慣咖哩 最後自炒換工

異地戀？

依一刻係

肯唔肯每年三四十萬換同居？
或者另一個講法 同居值唔值三四十萬

如果果邊買樓 應該一百萬鬆d
帶埋副身家過去 應該相差就係每個月bank in條數小咗

咁go啦 你都諗得七七八八

係日本識好多越南妹

圖？

香港有機會搵得再多d
越南唔知

東南亞有 career path 好似得新加坡

越南我指自減完之後
人工之後會唔會有得再升

邊間銀行有？我澳洲用Commonwealth bank有

個位巴打不如試下搵外國啲 remote 工
有料嘅話人工可以好高
去啲東南亞地區分分鐘變富豪

有冇巴打玩過 codejam
手巴一定有玩過啦
有冇少少 tips 聽下

見住工先
睇下出面咩市價再算

我都想有冇介紹？我見好多Remote都係本土Remote，如住Boston間公司喺SF

discrete math is your fd

我之前都係呢到搵啲 resource
不過最尾去咗份 本地 remote

用咩 resource 操好

我見 codewars 嗰啲 1kyu 都未去到 codejam 個 level

你目標係咩水平先？
qualification 用開自己打開的lang，識file io就夠
上年題型感覺上interactive多，識做個條就夠殺

過到 round 1 都算好
好耐冇玩過呢類比賽
生疏咗

我自己覺得data structure考得唔多，上年的事，求其搵個platform操下都無問題
呢家round 1三round加埋入到4500人，巴打無問題嘅

其實佢嗰啲算咩題型

明朝再答，打完唔記得哂lu，都係碌下碌下咁

係咪呢幾日開始register

我覺得應該係
佢話三月
今日禁入去睇下先醒起

都係志在參與mode
有tee係bonus，無係正常

恒生 拎部手機去ATM到拍NFC

挨多半年至年半然後跳密啲

睇左下past question
有啲幾有意思既 玩左都學到野既

你個名

Nice Common wealth 係GPS指定部機

Switch 比國家仲重要

今日做乜？
linkedin勁多agent

星期一開工

宜家返工比上半年清閒
返工可以研究下ML
難道是裁員的味道

做side project

Molamola

molamola

咁錢差得唔遠又買唔返快樂既

連登仔大部份都揀揼曲果條路

初音[]

有冇network & security 界巴打
想問下3年經可以開到咩價?

偏向 Network 低啲 偏向 Security 高啲

我自己偏Security 果面多D
依家26K 唔知算唔算underpaid? 諗緊轉工開咩價好

工作內容同規模係咩

依家都係某間Distributor 專做緊某一隻product Pre Pro 都搞下咁
由唱,POC,搞Depolyment 都要跟

再對上一份工都係Distrubutor 做D leader 既Security Product, 同叫有D大depolyment 經驗 , 呢行咁細講太多好似會自爆

冇 git 就走啦

睇新聞透視
d人係Home office 2,3星期/ 唔洗番學唔出街成個月
就話個人變左另一個人會發癲大叫
類似密室實驗咁

點解IT佬無呢個問題
我地可以8-10個鍾坐係office/home office位都無癲到
D友會唔會太弱

弱者先要去街

你指做Internal 定係SI/ DIS 界先

要去街買口罩
仲要補給酒類

學到network/security業界野

其實靚仔對升職加人工有冇優勢

靚女就一定有,靚仔....
睇你腦細係咪hehe lo

我識VB6 但好L毒
有冇機會好似佢咁升

我識VB6係XP入面整磨砂效果
有冇機會好似佢咁升

@Trinidad

真.偶像路線

我偶像2X已經參透左個道理

最近成日凌晨瞓 十點先起身 咁好快唔掂 要搞搞佢

不嬲3點訓，8點55分起身

咁撚癲 身體一定好差

我屌啦兩點訓六點起左成個星期

搞乜咁操勞 燃燒生命

日本是咁的

有冇D 經http出既terminal係mobile friendly

呢排work from phone

唔要SSH
window機

手巴晚晚食架妹，朝早又比架妹含醒 又同你講咩

含睡

同架妹996

好想發達牙

希望四月多返啲job ad

老電/hkbn呢d算telco定si

好似日復日年復年咁，好想死

借條命比我

正路叫 SI HKBN依家咁多間SI合體 JOS , ICG , WTT

同你換命

有無T con 人？

識溝通(用wtapps打字/錄音)
外觀OK(整App/ Web UI OK)
識tech

溝到女/上到位嗎?

你可以body { height: 1.8m; }?

有

But turtleHeader { width: 5nm; }

ivtec jj { display: none; }

咁係隱形

Ching 介唔介意我tg您 有野想請教

For security bros:

你有冇諗過pull呢個project個時會有risk?

都可以唔Pull，但跟佢個Standard做嘢

同埋寫埋呢段就應該會安全：

我係cjp
一月先開始做

呢段至啱：

你呢個唔夠efficient
試下我呢個

有咩想問

上Stackoverflow有人話呢段都得：

One liner

one liner readability 唔好

第二個想Contribute嘅Open source proj

主要想知人工大約幾多

用呢個

gcp console 手機 app 都係用佢做 ssh
啱啱用佢嚟set vm build fuchsia
8 core 32 gb cpu
9 點半 build 到而家都淨係build 咗 4/7

一陣睇下先

秘密講冇好處
應該越多人知越好
agent越難壓價
blockchain黎

我好反感留TG
有咩唔可以討論？ 唔可以講既唔好上討論區啦 呢到唔係交友網
我唔反對交友 但我反對上黎唯一目的只係交tg友

display: none is not visibility: hidden

問人工都要tg 問

咩 grade呀

係喎 係無形 唔係隱形

document.querySelector('#iv-tec .jj').remove();

係咪我太on9

我去左呢度demo
打左D字禁enter冇反應

我都係
唔係講笑
佢個 demo 好似有bug
但係真係用其實冇問題

有冇教點用我clone完之後點

build左好耐都build唔到
hterm 同libdot d path炒埋一碟

CAP 同CSA
唔該哂

可唔可以share下呀bro

CAP 42k up
低過唔好做

Cap
25 - 48

Csa
48 - 65

Depends on agent 年資 運氣

當一個project寫到爛哂
第2日開番都唔知寫左乜鳩來
應唔應該走人

CP係咪大約30k? Bro
唔該哂

Thanks bro

share下有幾爛

返工為左咩

寫爛code

唔返工

寫自己個Project勤力過返工 垃圾CRUD iOS App

cap 邊間48？

有冇人做過pccw知唔知一般in幾耐先出offer
fg but not gt

講緊加完5.26之後？

得好少有
同埋做左ap好多年

1x - 2x

ミクミク６９已有人用
叫ミクミク９６啦

之前

未聽過有人過到 不如開埋朵邊間有

未聽過有人過到係因為agent壓

我cjp都有18k
cp邊有可能低過20k

歡迎加入

邊個叫我

好多人比agent食價
同一個部門
Cap一個20中 一個30尾
好似agoda咁

佢地坐係隔離 做緊同一樣野
但唔同agent

有咩project好寫

上個星期寫左個lib仔，GitHub有2粒星

差咁遠...

唉 寫mobile 搵唔撚到工 屌

有冇見vendor工ar

搵mobile 工最煩係要甲tech stack
native hybrid 都咁多隻lang framework

其實寫app個demand仲有冇咁大？
我對上一年除左game之外都有down過新app

其實寫app個demand仲有冇咁大？ 我對上一年除左game之外都冇down過新app

咁多ミクミク點認呀大佬

宜家寫mobile out啦
轉寫智能家居

無
你見到有新既實業咩？ app只係一個實業既其中一種界面 無實業支撐 app有撚用 同網頁同一道理

逐個認

agent真係好Ｌ煩
apply份job過左成5年都成日cold call

ミクミク[0x100]

McAfee 防唔防COVID-19? 定係我要用360?

其實係想轉工 搵左好多份 都冇比offer

ミクミクＦＦ

唔同，mobile有sensor有data collection,係有新既實業

咁撚勁

我自己寫緊個CRUD App for 網店 Niche

另外諗緊寫個整 Test data literal 嘅便利形式網頁

隊個Template幫你Gen一堆 random hardcode test data 有得揀 FB LN DATE 錢 ranInt etc

Mobile demand 大 但喺大企業囉 一般 SME 整個 App 兩三人足矣

真係咁多人識用加速度計？ 應該得好少人願意學四元數
NFC概念都玩到爛 而家係仲有個好大既填空巿場 但係當啲大公司搞掂左之後就無得玩了 八達通都話今年搞掂啦
賣個人資料賣左十幾廿年 都無咩新玩法 而且越有消費力既人越注重個資 收集到堆無錢師奶既個資都唔係話咁賺錢

反而我睇好穿戴裝置 尤其係眼鏡
本身我自己係VR派 但係而家我轉做AR派
AR眼鏡既優勢係平時都會一直穿戴 咁可以收集到更多個資
例如醫療方面 可以監察眼球發現潛在病變 例如瞳孔異常震動
或者用眼神去收集用戶既心情同注意力特徵
甚至做埋好粗糙既腦波收集
對用戶黎講亦有唔少既killer應用
例如望下食物就知有幾多卡路里 虛擬螢幕 眼鏡瞳孔辨識+NFC解門鎖 指向性揚聲器唔駛再戴耳機

咪即係實業支撐
做完一個project之後就變IT support狗既工作啦

我呀妹個fd想搞網店
佢寧願俾錢人團體搞
都唔想佢 IT 狗仔仔寫 wor

唔想連自己事業都依賴條仔啫

App 就梗係免費啦

點睇

sorry 呢度係香港.

有冇Ching 係做Cloud?
AWS個隻

依家5g好快
咩都防唔到

唔得
我而家部desktop用n95

香港有咩公司用緊oracle apex

之前有位巴係度問過兩次

我太新，唔多聽得明

好地地寫呢啲做咩鳩
de skill

整個網頁

網頁可以填個 Object init template or JSON template 如：

Person(name: ${1}, age: ${2})

Or

{ dob: ${1}, wallet: ${2}}

之後可以揀 pipe 啲咩 data 去替換啲 ${} tag 如：

dob -> random(1950-01-01 到 2020-01-01)
wallet -> random(1, 1000000)

再填 gen 返幾多條呢啲 hardcode data 出嚟

係唔係我

Backend dev
Write some API (Cloud Functions)
Manage the Cloud DB
Manage Instances

etc... many many play style.

兩次都係我屌9呢D framework on 9
2020年3月師兄仲問緊

又多一個，其實係咪39先係第一個

39=39
99=春日一番
69=素晴
3F=唔係咁的

投訴會員ミクミク有四個分身

Send repo please

如果我寫個library 例如係做乘二咁啦
然後我個library documentation寫 to use this feature, write 2*(something)
然後我個library binary實際係空既
咁2*應該視做我個feature既名 你寫2*係call緊我個feature
定係應該視2*就係個feature既本質？

手巴玩禪宗公案？
你個library根本唔存在

陣間開個not serious repo

因為仲未撚做完呀屌佢老味
全公司得d印度佬識做
叫人點做呀

咁下次改做"手黏一便緊(UTC+9" 啦

笑死, 笑緊你班友

IT佬真係有樣睇

得你入去咋麻

衝入去柒

但就咁聽落唔明最難在邊樹

唔難 但係市面上冇 想整個嚟用

唯一難處就係要完成件事

突然發現幾年前寫嘅Android lib差唔多夠100粒星
不過d人落issue我無理過

唔太明煩係邊

類似呢d?

我過到

係，類似 但 Online serivce 同埋可以入 Template

有咩因素令你覺得DATA岩你多D

想問下大家，小弟本身非it 出身，想轉行frondend，有冇話要識啲咩重要野

依家叫做到個eshop,主要應用都係前端react 駁後端express+mongodb，基本功能有登入、購物車、記錄訂單。其他project都有試下串連其他web api 應用、用sockio 聊天室傾計咁

但css 算係比較弱(常用property記得到，但有時要試幾種寫法先出到理想結果），同埋用慣react 啲hook 同jsx寫法,如果寫plain js 未必掂，舊嘅es5 啲寫法亦唔算太熟，唔知會唔會用到

請問呢個程度夠唔夠搵工

唔好做it

夠
Front end 無要求的

夠呀
歡迎加入IT大家庭

夠啦
用wordpress成功整到網站
已經叫programmer

夠啦
用EXCEL 寫下 VBA
已經叫 programmer

thx 各位,
咁我試下apply 先,希望搵到工

css react 多數用styled component
多數extend 3rd party Ui widget 多過自已由頭寫

識custom人地d styling 已經夠

有冇IT9有興趣, 識渣飛機+ 識揼PHP, SQL 5皮一個月

又要英文好 仲要識飛天
但得個5皮幾仲要contract, 不了

kaggle datacamp
可以了解下

php做航空訊息交換

有冇人參加過IBM 果個call for code, 好似幾有意思

so what

夠有突
好少人真係識寫 hook 架
真係咁怕嘅，你咪揾間用 React 嘅 in-house
css 都係 Stack Overflow 揾

做左13年前IT 狗，普遍人工係唔係應該要有10萬一個月？

react 識到識寫hook其實都夠搵工
有冇 tg？

曲狗仲多錢過manager

睇吓咩Manager 啲濕鳩細鋪 Manger 得 四五萬

做左一年p 寫c#
e家18k 想轉工 可以轉到幾多$？

人工停濟不前左好耐

"普遍人工" 最少最少都8萬 ? 真係有?

25k 左右

見到呢到咁多巴打每年都加1-2 萬， 真係好自愧不如😿

屌 點解我無加1萬

你己經好高人工😑

係咪有咩誤會

對於我黎講好高

幾時加我呀，我條team又少一個。可唔可以唔扣薪

你地會唔會做，邊度做body check。
入行幾年就覺得周身唔聚財

真13年經囉
但假13年經一街都係

React hooks 最勁但最難果樣係考你點組合

個base 高就算加5% 都4-5k
唔會停好耐jei?

上年加左2%, base 又唔夠高

公司保險包 同事去養和做

Nominal加得低過公務員咪即係減薪

巴打做開front office system?

唉講起我就扯火
部windows building machine harddisk死撚左
可能三個月內都無得build GUI

你係日本？

原來IT咁好搵
你班友又呃人叫人唔好入行

報黑警
$25000

呢到大把巴打年薪多過10萬美金

UTC+9

公司仲未包
都唔知等好定自己比錢

咁10萬係起薪姐，呢個人仲有大把前途，但食稅深

你有明顯病徵定點
冇就每日跑4K啦

咁又無乜

信我去跑步
爽過寫python

好啦 聽日去

唔聚財感覺9成係inflammation
運動同戒白糖added sugar係基本

可能都係

有心臟病病徵跑=自殺

近排又係0運動又飲多左甜野
而家又想食甜野了

仆街了 我一日飲好多糖

慢性自殺
係咪好攰同怕凍

怕熱多d
攰我諗個個都攰
同埋成日胃頂頂lo

糖令你inflammation
仲會上癮同肥，mechanism叫atp trapping

仲會有insulin resistance 糖尿
戒左佢啦

糖都會令胃頂
mechanism係破壞你個膽入面細菌，消化差左

解藥係食菜

慢慢減

食大量fermentable fiber養番膽入面D細菌先

飲咁多糖都咁瘦 公平咩

咩菜最好

沙律菜 西蘭花 牛油果 藍莓 budget每日$40咁既份量啦

手絲係唔會重過100磅

睇左幾個月中醫
胃頂而家好左好多
最重要係介口 如果唔係就咩藥都救唔撚得番

希望無咩大問題

其實點解各位姨姨伯伯好似咁多身體問題咁
手絲入行唔夠兩年 身體仲好fit 可能小妹天生麗質啦

想知手絲平時點保養 有冇做下yoga keep fit

小妹平時飲開檸茶補充維他命同埋食多啲蕉

我：26歲（虧佬）

係+9既國度係健康d

俾到錢出黎既
join group class 做gym
group class好處係同人一齊做無咁悶 同有教練指點你
有HIIT 同重訓
兩樣都重要

夠肌肉既
唔做運動兩星期都唔會反彈得咁快.

平時都要戒口.
我自己就多數飲品走甜
間中dinner lunch 食沙律
但多數港島區果D先好食

肌肉唔係問題
問題係冇肌肉

有online course唔讀讀bootcamp?
編程課一共三個學期，學費大約3萬元人民幣，她花光僅存的1萬元，交了一期學費。

一向it都好好搵
但係一定唔係喺香港

1萬蚊1個course似比人搵笨多d

今日個市咁
冇心工作

係好撚伏
vite佢老母

你做過？

未做過
見佢比人屌到仆街就知幾地獄法

香港地IT公司/IT部有邊間唔係咁
等考政府工算啦

我開價 50 即刻冇回音

時薪？

Gt出名血汗工廠

in 過都知西

如果唔係點會揾agent 幫手

白痴

好明顯係日薪啦

專搵剛畢業IVE仔笨

於是，她花了7個月時間存下了10萬元，到美國學習，向著Google程式員的目標進發。

7個月向大陸儲10萬 好勁 點做到

我諗佢可能讀完做997 IT，再加上真係一個飯盒分三餐掛

I’m in this post and I don’t like it

唔知點解我想加呢句
btw I use arch

萬能俠

經濟一差真係好多呢D閪工

可能3皮一個月呢

Be willing to work long and irregular hours including Sunday and public holiday
好閪

「系統工程師」同「系統設計師」有乜分別 ?

五年月薪三皮

奴工處

linkedin啦

有冇Data analyst 同 BI請 Pt？
幾多錢都做

我都想做BI part time😭

你咩background？

做左5 年DWH and ETL

點解要做PT

人工太低，唔夠駛

BI DA呢D有得pt 咩？幫人起個dash board?

如果有我想做

揾工靠吹水
轉framework就仆街=自己柒

見完工過到manager但過唔到HR
工叫高3成話貴

我都想跳都唔知跳邊
同位人工應該搵唔番咁多雖然今個月被自願扣薪

點解唔學我偶像咁

笑到仆街

用Mac remote window機
D hotkey炒到仆街
成日禁錯制

請問做java programmer唔識spring有冇問題

正常公司：冇
垃圾公司：有

大把 "State-of-the-art" 公司 用緊JAVA 1.6或以下
直接JSP 寫 SQL 入DB

寫左2年曲
想轉做manager吹著冷氣屌曲狗
有咩方法

切j未

見過pccw，話一兩星期通知過兩星期係咪就衰硬？不過係mobile

within 1 month

azure server down?

really?
thanks bro

HR told me
me 衰*2 times

why衰2times, apply wt

Title Programmer(IT Admin) -> Programmer (Development)
Failed

以為programmer已經係點都請

P記HR出offer不嬲慢，兩個月都冇先係衰左lo

個post已兩個月前apply
兩星期前in個manager話一兩星期
堅慢

P記唔好做啦，真係養老

玩完國債，玩 Yen，儲梗棺材費同火化費

未試過對住D agent咁臊
上星期五打黎無聽就出email比我
冇興趣咪唔覆
今日仲痴線
用手提號碼call我,我話唔得閒
之後又出左封相同內容email比我
放左工仲要whatapps追問你
嬲起上黎call爆佢手提
call到佢肯聽後同佢講:
我轉撚左行唔再做IT
你以後唔洗揾我!!!
都未見過有agent咁痴
份CV仲要成5,6年前

it女agent樣例子

點解你唔block佢算

block左無號碼,佢公司電話,1個手提號碼同whatsapp
今日仲要用另一個手提打黎

唔係
叫NP solution

唔怪得佢 NP problem係無polynomial solution既係慢啲

IT operation/ support engineer (Insurance)
NP Solution Limited
Benefits
5-day week
Roles and Responsibilities:

Coordinate End User PC standards development and operational roadmap planning with the appropriate internal teams and suppliers (outsourcing partner, software & hardware partners) relating to services for delivered to the enterprise
Coordinate End User PC related activities such as project planning, resource estimation, enterprise communications, technology pilots, and production deployments/upgrades with the appropriate internal teams and suppliers
Support all End User PC related activities pertaining to day to day operations for all services specified in previous sections and managing within a Service Lifecycle framework and adhering to ITIL methodologies, processes, and toolsets
To ensure all contractual obligations are being met as well as management of SLAs ensuring SLAs commitments are made to the business, as well as completing RCAs and have appropriate action plans in place as required
Ensure appropriate reporting and metrics are being delivered to Manager
Analysing, solving technical problems regularly and identify trends for recurring problems, if any, and reduce or eliminate such problems.
Coordinate with PC and mobile device vendor/partner to deliver quality IT service
Analysing user requirements, existing system work flows and procedures
Assisting users by providing training and clarification of problems
Exercising responsibility for user liaison
Reviewing and documenting the Helpdesk Operation Manual and user guides.
Improving on the End User Services knowledge base, co-ordinate with other team members to provide solid & smart solutions on typical problems of PC and mobile device environment.
Provide Senior Executive Support
Minimum Job Requirements:

University Graduate or above
At least 3 years of relevant experience
Good technical skill and support experience on O365 and its application
Good level of knowledge on LAN, WAN, AD and Desktop application support
Effective communication and good people skill.
Full technical capability in responsible area
Problem solving / leadership skills
Technical training techniques
Experience on Asset Inventory control
All applications applied through our system will be delivered directly to the advertiser and privacy of personal data of the applicant will be ensured with security.

佢就係推呢份

5 day week 都叫benefits

幾時寫埋有糧出，要ot 做benefit

期油跌到20蚊買一兩張長渣每月轉倉

唔係呀 之前做hkt it support
一去就直接見2 HR 1 Senior M
都傾得幾開心 最後尾主動同我握手
見完工同簽約都係三個禮拜到

其實見完工一個月內冇大部份機會都冇
就算係都唔會係首選
除非佢講到明要兩三個月

想問各位咩衣著/帶咩袋返工？

hibernate 岩唔岩用?

想問大家security 前景如何
而家做緊SI post sales. 溫緊security plus 同學緊 pentesting, 唸住遲啲條路考埋elearnsecurity oscp/ cisa , Cissp 咁上
如想做pentest 係咪多數得big4做跳板？

casual，未至於踢拖
袋懶起上來手機銀包鎖匙跟身，唔用

當係prepare 唸住再儲多啲經驗先 唔想背死書

oscp 望到都覺得驚
考24個鐘

因為見自己有啲興趣 但知道難 所以想考張elearnsecurity eJPT 練習下大約個模式先

直接cissp啦唔好哂錢考security+
OSCP係香港應該多人識過eJPT, 特別係big4人考oscp當食生菜, 冇你想像中咁難

CCIE LAB難D

見過寫MPF係benefit

有人會當自僱 partime咁唔供mpf

我返工都唔帶袋，所有廁紙口罩耳塞全部放大䄛。
D同事成日好驚訝點解唔帶袋

jobsdb 見過 alternative Saturday 做 benefit

怪叔叔

如果唔洗見客有咩所謂
又可以瞓晏少少唔洗汁

好攰呀

出太陽，落街行下先

肺炎

屋企附近人口密度好低，商場廁所大大格

香港撈Startup為咗中Unicorn嘅機會率有冇1%

應該話中左unicron 又點?
即刻有錢分?

上市/比人收購

但我而家有3% 都無用，呢個時勢變唔到錢

又扣人工，真心轉工了要

同埋你可以賣比新既投資者，但你估你老細會唔會比你咁做哎拿

有冇巴打公司開成十鳩幾萬個wtapps group
一個project一個, project user一個 ,揼曲狗一個, Sup狗一個,
整體公司一個, 自己team圍內一個....

震親多數唔關你事
但你唔睇又有D可能關你事

唔係用whatsapp但係係有十幾個group
無咩所謂 放工就唔睇

幾年前我做過港資startup都有2%
但exit point 係上市
間公司年年報紙話就上市
宜家都未上到

佢水你啦
根本唔一定只有上市先套到現
但我而家呢個時勢就一定套唔到

果陣無bargain 呢d
但佢應該唔會俾有人投資果陣用靚價套現
其他同事都係原價套現

原價係入職果陣既價？

yes

IT做sales / solution consultant/ apm 唔識人真係難入到仆街

consultant都難入

有冇做fintech 既巴打可以講下自己做乜product?
我自己做treasury system

高手👍

痴線佢收完你再高幾十倍賣出LA

巴打，知唔知algo trading 難唔難入行！？

做緊front to back office system consultant, 對financial products, derivatives , risk 有基本認識

巴打你做咩asset class 既trading?
我自己對EMS / OMS 同trading system 都仲未分得好清
近排都學緊 black scholes / Monte Carlo ，希望多啲向呢邊發展

你玩interactive broker?

話時話, 我有朋友係worldline 做，可能係你啲competitors

八一下
fps api 係咪冇開到俾 public 架？

係銀行放比你？

我自己冇乜C++ 底，應該同難應付low latency 既野，可能都係PMS 岩我啲😅

ug fresh grad/在讀有冇機會入行/做intern?

想問下做peoplesoft相關嘅consultant 出路好唔好？

佢都raise 左幾次 funding
但個價其實唔係你想像咁好
有段時間錢就黎燒晒又急住搵funding bargaining power 自然會低
至少我見唔到未走既舊同事有cash out 買樓

你果度係講明raise 到funding 會cash out 幾多?
我咁耐以黎剩係試過一次
果份都要係parttime

個市插得好快 牙手有冇指路

媽咪麵

燈神麵哥

麵咪媽

長崎失麵咪媽

浪費時間

新入行IT SALES 係唔係做SI 吸經儲客仲好？
出面市價幾多K?

想問如果HD FG 去IN做P仔 乜真係有公司會請乜都唔識嘅人?

pccw/hkt

USD

手之呼吸 鎂落萬丈

21051 Tokyo

有米 玩Lego

UK fresh grad
而家有兩個選擇唔知點揀好

科大有份IT assistant offer, 但我個人比較想喺英國返IT(未搵到工)

小弟唔係太熟香港IT市場, 而且畢左業冇耐白紙一張, 應該accept offer定係喺英國搵工?

大學IT=垃圾 仲差過中學IT

垃圾係因為攞唔到經驗,冇市場同出路之類?我都唔係好清楚

如果係咁既話咁我就reject個offer了

唔自爆

香港無it
英國搵工啦

返工為人工 唔係為興趣

thx 我知點做了

agent推伏工多
不了

咁既時勢仲有10%加 係咪算係咁

一般

依度高手雲集 個個一轉工加3,4成叫基本

人工同叻唔叻冇乜關係

而家想自殺

八成先叫基本 一倍係常態
你睇下39偶像

輸好多咩
執番張期油啦 抵博呀

偶像做到偶像
係因為唔係個個做到佢做到既野
咁點可以算基本

錢是少，衰運打伏工好難頂，已經衰足廿幾年，要下年先有運，頂唔頂到都未知

fg一年咋 無轉

10%:
15k ->
30k ->
45k ->
60k ->
100K ->

Up

每日番工都on cloud cloud

係咪set好哂D野就唔洗點做
人工一般幾多到？

想問cloud tech sales條career path係點
見啲cloud vendor既post名都好fancy

想問cloud architect

agent連推份普通support都伏過人
要3年經有degree仲要做埋oper
未食藥？

咁我聽落好似都正常嘅，除咗遠之外
又可能我無咩經驗分唔到咩喺伏啦

跌到仆街

Secondment?

有degree仲做最底層oper/support?
有3年經仲做最底層oper/support?
我做support洗做oper?
二樣都要有二樣都要做仲正常？
完全係又要請超人但又唔想比錢
狗工

我指佢推畀我嗰啲工聽落好似都正常
你講嗰份就.....

咁都要睇本來人工既，好似手巴咁高人工想一轉加一倍就唔係個個得

其實大把人行我偶像路線，不過其他人可能用7-8年慢慢磨，然後比FG屌乜都唔識。

偶像直接跳入去正確既地方，無行歪路姐

偶像公司仲有好多人好似偶像咁成功既人材，想成為偶像唔係咁難

搞清楚 手巴本身係嚴重underpaid

萬三蚊仔

你偶像入邊team

IT SALES做POS野香港係唔係好難做？

上商
起碼知個名

placement喎

上商番4日？

冇野，placement睇錯

無工作經驗既話我都覺得大公司會好DD
一來有規矩唔駛亂咁嚟，壓力無咁大。
二來公司多人D，問問題既對像都多D。
三來可以試下社畜生活啱唔啱自己

多謝各位巴打嘅意見

同感 但如果係鍾意 grind 嘅 可以去Start up

32歲 準備由工程轉行做IT

師兄咁老，如果in華為做一年就會被退休

邊個要32歲jun
你肯唔肯落番萬幾蚊人工

想問我呢條中學雞數邊到出錯

Ching你既抽象思考能力/質疑能力 好似唔係咁好
唔係話差過一般人 而係精英標準黎比
所以我既問題係 點解ching要咁睇唔開 32歲先踏入一個自己以前未踏入既領域

落返2萬ok

Huawei fresh grad做過一年
上星期in huawei
Phone in 就死左

做project 上唔到M
人工好快到頂

手巴專業
回覆前先睇哂資料

你想轉做咩

再睇多下 ching細電出身 係打算做soft定hard side

基本野

以前做hardware installation
轉soft, 由support做起好似易d

Ching咁睇唔開......
Btw support同soft無關係的

本身係皮毛C++，CCNA
上網學緊python
就算轉行失敗，python對工程來講都有用
搵工方面 都係集中搵Test Engineer
好多都要唔同software skill
睇下有冇d python 都做到先

CCNA點解唔做返network好睇唔透Ching

你意思係 我轉it 既Network 會易d?
Network engineer 周街都係
我見我個fd考到CCIE 都只係4萬幾人工（唔計ot 錢）

CCIE四萬幾叫你個fd跳動下啦

其實 Ching會唔會諗下唔好降薪跳入IT
返工都係為人工啫

想問如果唔降太多
但我好想入it呢行
係咪SAP 或 network engineer 會相對好d

Ching你要自殺我都阻唔到你既
做返你本身識既野做易啲 例如network

CCIE我既智力考唔到
如果考到CCNP，多唔多工/好唔好pay?

呢個要搵返networking既ching答你

除左ccnp
仲要考埋雲端個d cert?

Cloud既落手經驗比較重要 但係無經驗考cert亦無不可既......

師兄本身揾幾多
比你降返兩萬入行要幾耐先揾得到而家個人工？

答案係搵唔返

4萬
我可以降返兩萬 因爲冇樓冇車（但要租樓）
目標係3年上返3萬

未計ot錢

以家失業
收入0

師兄大撚鑊喎
我自己都係轉行，第一份工要揾幾耐無人知，而家仲肺炎，分分鐘成年都揾唔到工

建議都係揾返份工先再慢慢諗

你咁樣轉 field
兩萬有無人請都成問題 wor

ccnp 呢d dump cert 背幾日 dump 就考到
我本身連 ip address 係咩黎都唔知
然後一個月後就考到ccna
再一個月後就考到ccnp
ccie 覺得太貴就唔考
唔係既話用一個月都考到

真
FG價我請個真FG
後生學野快stack又新啲又少啲病痛

我覺得最難係lab test

唉...

就咁講睇來如果我想轉it
得返network engineer 一條出路

Ccna 都要啦

神

就黎automate到可以炒左自己

自己玩邊說服到hr
你自己玩可以玩到好多traffic 可以玩到極大壓力下hot patch野

玩下iac，auto-scale咁得唔得

有無pre-sale/post-sale講下依排行情如何
利申:準備共渡時艱

Set daily ask password sin can run

姐係每朝都仲要入一次pw, 唔想

其實你未grad唔駛咁擔心 有張cert就得

寫個cronjob入pw

又真

話說手頭有兩個OFFER
一個係Business Analyst
一個係JAVA Programmer
兩份福利同人工都一樣 P仔要過海 BA就唔洗
BA個份就中小企 成間公司得我一個BA
P仔就大公司
應該點揀好?
始終做IT好似識寫CODE比較好
但香港地IT做吹水佬好似仲好

各位CHING點睇?

知唔知咩叫key man risk

手巴去左賞櫻花

好似有道理 又岩wo

感覺上好似系多過LIKE

曲狗職業生涯
P > 保安員 > 高級保安員 > 控制室管理員 > 高級控制室管理員
> 保安助理主管 > 保安主管

憑咩覺得做保安就唔使俾人炒

唔好介意
似冠狀病毒

賞冠狀病毒

似牛油

HKMA

既然好多IT外判哂過印度
不如我地去印度做啦
起碼識廣東話同國語有助同客人溝通

去報啦

之前有間payment 公司揾我，開價70 k，巴打有冇興趣？

要咩資格先

出面咁多 IT POST

PCCW in programmer 但無經驗又吾熟，佢會唔會比機會我？

Information BBA grad

咩programmer
呢d不嬲周街請人，要去pccw？

只要你係一個有手有腳識行識走識自己去廁所既人就得架啦

各位巴打大家好
小弟不才有啲野想問

依加想join IEEE full membership
做功能組別選民
好似話要IEEE membership 加一個society membership
我簡computer society 但發覺佢有分preferred 同basic , 差10 usd

係唔係咁就可以？ 想confirm 清楚，唔該曬

唔係

Knowledge- Having a good understanding of various areas of IT software to architecture and network, combined with experience with Web APIs and software development internet technologies and knowledge of technical processes (e.g. SQL / HTML / JavaScript / PHP / Java / Scripting). A good understanding of the payments industry will help you excel in this position

好似都不錯

做payment system?

係啊

我自己做開front to back office system, 唔想轉domain

Where apply wanna try try

請問各位IT人如果有cs fg 成績好差走去in programmer 總要咩都唔識 真係有公司請嘅咩？

識得去厠所，開正常價就有人請啦。

有興趣pm email 比我

留tg

返工返到好噁心

大家新system launch
會唔會成班IT佬咁出哂來自HI

人地有錢 吹？
Launch點都會慶祝下既 唔係慶祝出街 而係慶祝可以係下個milestone開始之前抖一兩日

新人lm
想問下女仔係呢行會唔會輸蝕啲
人工待遇有冇唔同
男女比例又係點架

女仔做呢行點會輸

基本上如果你靚女既話，唔駛做都年年升職加人工，大把人幫你做埋你個份

唔知 可能覺得女仔做IT會好廢

無可能失業咁制

爽 你淨係用把口做野就得 code唔使打 制唔使禁 仲可以年年升職

真正偶像

咁誇張 只想做個卑微既code狗

女仔做工程都一樣 有個大學同學走去做工程既project coordinators 乜都唔識 電唔識計 圖唔識睇 淨係催班工程師趕工 同搵人做佢唔識做既野 但個個都好冧佢 因為佢識定期派福利 約唔同人食飯 又出下街咁

前提係要靚女 識收兵 咁我都係收收皮先

會即刻攤落床瞓夠48個鐘就真
launch之前一日都唔知有無貨未

可唔可以Pm埋俾我

靚就唔算靚 但係男人堆入面一定變女神

why
利申我都係

有唔同
女仔高好多

屌啦 sim同UAT出唔同result 肯肯定有野搞錯左

做到老人痴呆
逢星期一就忘記上星期做左咩

其實係咪直接放去 technical sales 位好啲

又一隻純情小鴨鴨被騙了

我係 investor 都 pull funding 啦

巴打加油，攪掂請我食飯

唔係請dev係請咩

做一年placement姐
上年佢地都有收政府funding

唔係dev係咩位

Implementation

Implement manager 似係半Sales 半PM嘅物體

我估係同GCPB2B Sales差唔多性質嘅嘢

個 App 度度都用 Async function 但又唔畀用 wait / expect 做 Unit Test 咁點 Test 一層都仲可以 Mock 但兩層就 Mock 唔到啦

唔開公司名冇咩所謂嘅我諗

巴打加油

改返啲 Inner call 做 Sync 可能又搞壞佢個 Flow

讀完cs 但唔想中年收皮可以點算
minor bba？

IT = 零成本創業

呢個係非常大既誤解
完全無price in自己既時間成本 更唔好講計埋合理股東收益
唔識計既建議買基金算

應該話零資本

諗起啲人打機
自己打到既寶等於冇成本
笑死

呢個係非常大既誤解 完全無consider自己既時間成本係零 更唔好講計埋打少左飛機既益處 唔識計既打番曲算

有幾差先 小弟third hon

有幾差先 小妹diploma

寫code都唔係好關成續事
咩hon無咩影響

其實唔係
因為最起碼有既資本係BR=250
另外你既資本account同你既出糧account係應該分開既
所以例如我當你一年既兼職收入係十萬鈫 咁你應該視你得到十萬鈫糧 並投入左十萬鈫資本

註 十萬鈫呢個數量級係由300*8*4*12得黎

唔好講笑 如果壇野無一個搞得起既plan 咁我不如真係打飛機好過

大部份成功例子都冇咩Plan可言架啦 都係邊做邊闖

即係 remtote 工？

首先 IT 創業唔一定要 BR 呢個都係資本

另外 你講緊嘅都係機會成本啫 唔係資本嚟

你指六百萬抽獎網
Plan係要素之一 有啲人有其他要素 有啲甚至齋靠運氣 或者靠個人夠仆街
但我想指出既係
1. 創業有大風險(廢話
2. 創業失敗個case對expected value既貢獻 並唔係probi*~0 而係probi *~100k既水平
當然你可以話 車你鳩fing都無100k一年架啦 但其實唔係 因為鳩fing係唔駛用腦 而寫code係要用腦

你真係落手寫左code 呢個唔止係機會成本
呢一part點price 大家有唔同睇法 但係你係actually付出左勞力 而唔止係因為時間拎左黎勞動而forgo左其他option

講真 fg一定有d工有影響做唔到 但唔洗太擔心

所以我咪話零資本 當然零係誇張講法 要 Politically Correct 咁係 「低資本」 十萬一年，計埋勞力個Pricing 相對回報嘅話真係唔多

問題係成日有on9仔真係當左零資本 明明無六位數既資產 但係就咁樣投入左可以price做六位數既資本 然後再蝕晒呢六位數

例如會員手一黏便緊(on9

寫個Platform或者寫隻App拎去賣 有咩大風險？

你個第二點你偷換概念，係咪用同樣嘅腦力就一定會輪十萬先？

你講緊時間？咁呢啲好難講 但至少 Dev 兼職創業比其他專業代價低好多

風險係失敗然後你既投入都無晒左 包括有價勞動力
唔明你第二點challenge我啲咩可唔可以clarify下

最大既風險就係咩IDEA都無 ON居居咁坐係度

我個焦點唔係比起其他專業既高低 而係對窮撚/on9無錢fg既資產水平既高低
因為IT相對低門檻 好易令窮撚/fg覺得無門檻 一野衝入去而仆一仆
雖然個門檻真係低到你唔好on99槓桿得太過份 就只係柒一柒唔會仆直 但係我都想提醒返啲柒頭 係有門檻既

創業寫 Code 用嘅腦力唔可以做到兼職換一年十萬嘅水平

我覺得搵partner 最risky
大家有咁上下commitment 先run 到落去

自己部門計, 當做曲汪汪
人地隔離部門做3,5 7年升到senior坐緊房/有班o靚
我地打曲打8年10載都係打曲

我覺得呢個係具體pricing既細節 而唔係概念上有根本既錯誤
我用既pricing係時薪300*8小時*4日*12個月
你可能覺得無market所以應該計做0
但就算無market 你仍然要price in電費 coding所需要既額外能量既食物費 同對你個腦既額外損耗

我會話兩邊都係極端 但概念上都始終係有具體既付出
至於數量級 對我自己就值100k 但係pricing呢啲野一向都係主觀而唔係客觀
我會修改做 想創業既人 係評估資本投入個時 應該合理地price自己既勞動力 eg我自己price做100k 並用呢個估價去計expected value 但係唔好盲目覺得投入係零咁樣去計expected value

我覺得最risky係同partner反面

差唔多啦
同人甲最煩

但好難唔同人夾
就算一個人relationship又勁tech又勁management又勁 都好難分身做咁多野

召喚偶像

想聽故仔

如果 電費 食物 補腦 咁婆媽都計埋
即係expected return 太細
咁個startup 就唔應該做

人地見investor見客搭的士又有得計定咩

傻閪fg連自己生活費都頭痕緊/比唔起 唔通人人都係陳易希咩

利申 傻閪fg

真

咁呢樣就另計啦 生活都未搞掂學咩人創業

Btw其實見investor搭的士其實係要計 只係fall under一個叫交際應酬既category

咁唔關零唔零成本事 而係關個成本係咪對創業者零碎事 咁唔係我地本身討論焦點...

係 所以我想講嘅係 IT人創業嘅資本好低 低到唔需要擔心失敗 因為大部分嘅人都係碌手機多 驚中年失業咪嘗試吓創業囉

唔自爆啦

好多人識你咩

咁咪1man ban lo

自爆完改名叫Miku Miku 77

咁做除左滿足你地既好奇心之外有咩好處

同我發展緊密聯繫

我想拎你黎做實驗

你個Icon有啲不雅

唔好誤會 我只係瘋狂科學家 無其他奇怪諗法的